對屋企人嘅辱罵，應該俾咩反應？

自問由細到大都係乖嗰type 成績ok
大學grad左就已經有做野
因為係細公司 所以份工平時係喺屋企做 一星期有兩日返去開會
聽落好似幾輕鬆 其實d野都係趕住嚟做 成日做到半夜
咁做到攰 日頭嘅時間就想休息下都好正常啫
但屋企人成日覺得我係好撚得閒
我有解釋過 但佢哋覺得我搵籍口
又覺得我份工工作模式古怪 總之就唔正經
成日屌鳩我話唔理屋企d嘢又唔幫手做家務
一日到黑懶懶閒 垃圾無撚用乞米
仲有好多踩人嘅說話費事講

唉 都唔知可以點
有無巴絲屋企人都係咁“盟塞”？
對住佢哋真係唔想講嘢

咁你真係好得閒嘛

唔講咁多

搵到錢比到家用仲會比說話你聽

樓豬垃圾

係 因為佢哋覺得傳統嗰啲要返office嘅工先係叫做「返工賺錢」

唔比家用囉

屋企做咩工

咁你咪出去出面搵地方做你公司嘢

正港女，小腳家務都唔做

搬

小小

平時負責洗碗，洗衫燙衫呢d我同老豆輪流做
咁叫唔叫小小家務都唔做？
屋企人嘅意思係想我做埋洗廁所買餸煮飯嗰啲

試過一個月 喺樓下茶記 starbucks 圖書館
茶記會趕人
starbucks坐得耐但一到放學時間就好撚多人好嘈
圖書館d位成日被d阿伯阿婆霸曬

唔洗講咁多野
大個仔咪搬出去住

同佢講罵丫，小心最尾十年無人理

software engineering
蚊型公司電腦都唔多部 要用自己屋企部腦做

跟手佢哋就會喺所有親戚鄰居面前唱衰我

過多幾年肯定會 但我仲有個細好多年嘅細佬
搬咗出去就會變咗佢要同屋企人單打
點都係唔放心 唉

我今朝都係因為類似原因比老豆屌
我份工又係唔care返放工時間 合約淨係有工作時數 但係冇工作時間
老細都話潛規則係可以home office
佢同埋其他同事都唔係日日返
我一早知我老豆唔會明有工係咁樣
所以從來都冇解釋過 照舊朝9晚6咁返放工
一黎廢事佢見我日日喺屋企屌我 二黎返office做野都push到下我啲生產力
不過今朝落雨落到狗屎咁
我食住早餐講左句「落咁大雨 我都係遲一陣先出門口」
即刻比老豆屌到上天花板
完全係老屎忽教訓啲90後嘅情境

你有冇骨氣㗎，定係你比較偏向想收皮認輸？

就算home office做緊嘢
只要佢哋一見到你個人喺屋企
就會覺得你係好撚得閒不務正業
對住佢哋真係會有種無力感

你意思係話我怕無面
其實有無面係其次
重點係班親戚鄰居會幫手話埋我一份 輪住轟炸
煩上加煩 唔通我逐個同佢哋解釋咩
平時做嘢都夠攰 唉

佢仲係認為做細嘅就要風雨不改咁返工
我係做細嘅 不過風雨不改咁準時返工唔係我呢份工需要嘅quality
我諗佢永遠都唔會明呢樣野

btw, 結果今日成team人都冇出現
得我自己一個dup code食lunch

除咗搬出去一了百了之外真係諗唔到有咩方法解決
屌但租金又貴
又未夠錢比首期

人善被人欺

忍一時變本加厲

退一步得寸進尺

親戚鄰居衰啲講句關佢哋撚事咩 如果佢哋走嚟話你 係咁2應句多謝關心同埋我啲嘢你知得幾多 咁得閒多管閒事不如嚟我屋企幫我做家務 咁就係真正嘅關心啦
至於你老母 如果佢都有返工 咁佢返嚟都要煮飯ge 咁大家分擔下你無得退 分配好時間得閒快啲洗完應酬下佢咪算

唔單止唔接受 仲要講極都唔明係乜嚟
硬係要扭曲成不務正業有工唔返 喺屋企㩒電腦
總之你喺屋企=唔駛返工無嘢做好得閒

道理喺你度
再嘈唔撚畀家用
自己出去租屋住

如果佢無返工就理撚得佢啦 同佢講我放工返嚟點做家務呀 又要返工搵錢比家用你 又要做埋家務 咁我唔好將家用請個工人返嚟？

搬走啦

兩老都要返工 老母淨係負責煮飯
老豆份工得閒又早放 所以平時都係佢買餸
洗燙衫呢d我同老豆輪住 洗碗清潔就我做
細佬抹地
個人認為咁樣分配其實都幾公平呀
但咁都要屌
懷疑佢哋其實係想啲仔服侍晒佢哋咩都唔駛做

咁望落你又好似真係做得最少
試下同佢地講下你每日其實有幾多個鐘係做緊野
解釋返而家時代唔同，工作模式改變咗?

睇得出樓主兩佬係好窮思想嘅人

住屋邨？唔係嘅話點會同鄰居講咁多野

同佢講 又得閒又有錢收嘅工係有能力嘅人先做到

廢
一個人唔受人尊重因為你唔尊重自己
你一直以黎都係乖乖仔 無自己思想 難怪

典型有都市精神病嘅香港人

扮轉到工，朝九晚六寫字樓，話人工小左一截要減家用（一半至七成左右），唔駛三個月佢地跪求你做返原本份工 。

我之前既對策係比佢鬧完之後同佢講：既然我返緊工你都可以覺得我係不務正業既咁我做一次真正既不務正業比你睇
跟住工照返但係唔比家用 佢問我家用呢我答佢你覺得我不務正業啊嘛所以我而家如你所願咁不務正業 無返工無錢比家用sorry

唔理/搬

唔洗理佢地點講 唔通我做特工又要同佢地交代咩

咪就係唔好理佢地
佢地講咩當聽唔到 唔理 係佢地面前就黑面 佢地爆咪爆撚返佢地 佢地再爆咪做佢地 咩事先依家？咪報警 家庭糾紛唔會有啲咩

有時病左請 SL, 三四個月。轉天氣先請得一獲都比佢地話啦。
話請得密 ..... 都痴孖根 .唔通病住咁返工周圍傳染咩 ? 同我講話食一日半日藥就好根本唔係病。屌，可以的話。我醫生都唔撚睇 tim ar .......根本好多時病左，只係要瞓下就會好啦。睇醫生係攞張醫生紙之嘛 .

放 AL就比佢地問。咁多假 ?
放假都係罪

唔比家用 已經可以收佢地皮

係咪都比人屌 咁不如慳返自己洗

你咁樣做對成件事有咩幫助
你之前話有返工，又係做同樣既野
呃佢地冇返工，又係做同樣既野
佢佢地只會更加認為之前話你不務正業話得冇話